# Сервис проверки приложенных документов


### Описание
На данный момент сервис представляет из себя веб-приложение на основе
`REST API` запросов. Для настройки типов распознаваемых документов используйте `document_types.json`

### Основные библиотеки
В качетве веб-сервера испльзуется `Flask`, для задач Computer Vision алгоритмов используется
`OpenCV` и `Tesseract-OCR`

### Установка
Работа проекта была протестирована на Python 3.7.6. Необходимые для работы прототипа зависимости указаны в `requirements.txt`<br/>

#### Tesseract
В проекте так же используется tesseract ocr 5.0.0, который нужно установить отдельно<br/>

Для Windows можно найти установшик здесь: https://github.com/UB-Mannheim/tesseract/wiki

Для Linux установка простая <br/>
`sudo apt install tesseract-ocr`

#### Зависимости
Если на целевой системе установлен python (3.7.6+), достаточно будет выполнить команду **в корневой папке проекта**

`pip install -r requirements.txt`

Если целевая система - Windows, можно использовать virtualenv проекта и не устанавливать зависимости и python вручную.
Необходимо выполнить следущую команду

`venv\Scripts\activate.bat`

### Запуск
Для запуска необходимо запустить выполнение основного файла `backend.py`<br/>
Команда для выполнения в **в корневой папке проекта** :
 
 `python backend.py`

### Использование
После запуска у вас должен поднятся веб-сервер на по адерсу `http://127.0.0.1:8080/ `. 
Ответы от сервера будут приходить в консоль браузера